---
title: Promo-box
front-page: promo-box
---


### Леса

Отличительная черта области северных лесов состоит в том, что практически вся она покрыта сплошными лесами. В настоящее время лесная область осталась в более или менее неприкосновенном виде в Сибири и на севере Европейской России.

Характер растительности лесной области определяется, прежде всего, древесными породами. Из всех деревьев наиболее распространенным видом является ель, обитающая во всей лесной области от побережья Охотского моря до западной границы России. Сосна имеет почти столь же широкую область распространения, как и ель. Затем огромное распространение имеют береза и осина, но они очень редко образуют самостоятельные насаждения. Они развиваются обыкновенно там, где первобытные леса уничтожены лесными пожарами или порубками.

[Подробнее](/rossiya/flora/flora-severnoy-zony)